\begin{center}
    \textbf{Kata Pengantar}
    \addcontentsline{toc}{section}{Kata Pengantar}
\end{center}

%\setcounter{section}{3}
%\setcounter{subsection}{0}

Puji syukur kepada Tuhan Yang Maha Esa, atas terselesaikannya kerja magang di PT. Boga Pangan Sentosa. 
Laporan Magang ini dibuat untuk memenuhi persyaratan tugas mata kuliah kerja magang di bidang Informatika. 
%Tujuan dibuatnya laporan magang ini kaitannya dengan dunia kerja di PT. Boga Pangan Sentosa. 
Dalam penyusu-\newline nan laporan magang tidak terlepas dari bimbingan dari berbagai pihak. 
Maka penulis ucapkan rasa hormat dan terimakasih kepada semua pihak yang telah 
memberikan dukungan sampai selesainya laporan magang ini.
Penulis juga mengucapkan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Bapak Dr. Ninok Leksono, Rektor Universitas Multimedia Nusantara yang memberi inspirasi bagi penulis untuk berprestasi,
    \item Ibu Friska Natalia, Ph.D., Dekan Fakultas Tenik dan Informatika Universitas Multimedia Nusantara,
    \item Bapak Seng Hansun S.Si., M. Cs. , Ketua Program Studi Informatika Universitas Multimedia Nusantara, yang menerima penulis dengan baik untuk berkonsultasi dan
    \item Bapak. Adhi Kusnadi, S.T., M.Si yang membimbing pembuatan laporan Kerja Magang dan yang telah mengajar penulis tata cata menulis karya ilmiah dengan benar.
\end{enumerate}
    Penulis juga mengucapkan terima kasih kepada keluarga dan teman-teman yang memberikan dukungan doa dan semangat pada penulis.
Semoga laporan Kerja Magang ini dapat bermanfaat, baik sebagai sumber informasi maupun sumber inspirasi, bagi para pembaca.

\begin{tabular}{p{7.5cm}r}
&Tangerang, September 2019\\
&\\
&\\
&\\
&{Prisilia Ines}
\end{tabular}